《**O記實錄**》（）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司拍攝製作的時裝警匪](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，全劇共22集，監製[戚其義](../Page/戚其義.md "wikilink")，此劇為《O記實錄》系列第1輯。

監製[戚其義的名字曾出現於此劇中](../Page/戚其義.md "wikilink")：

  - 當王志淙向其名叫「[戚其義](../Page/戚其義.md "wikilink")」的舊同學打招呼示意將會一起玩撲克牌後，便對伍頌蓮說：「佢係[魚腩嚟㗎](../Page/魚腩部隊.md "wikilink")！」
  - 故事中曾出現一位叫「阿戚」（[戚其義暱稱](../Page/戚其義.md "wikilink")）的工作人員。

## 演員表

### 王家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃日華.md" title="wikilink">黃日華</a></p></td>
<td><p>王志淙</p></td>
<td><p><a href="../Page/有組織罪案及三合會調查科.md" title="wikilink">O記</a><a href="../Page/警長.md" title="wikilink">沙展</a>（SGT11714）<br />
後升為<a href="../Page/有組織罪案及三合會調查科.md" title="wikilink">O記</a><a href="../Page/督察_(香港警察).md" title="wikilink">幫辦</a>（IP11714）<br />
王康貴、王黎潔如之子<br />
王明慧之兄<br />
林永泰之同事兼舅仔<br />
伍頌蓮之舊同學兼丈夫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭可盈.md" title="wikilink">郭可盈</a></p></td>
<td><p>霍伍頌蓮</p></td>
<td><p>Kenes<br />
霍耀祖之前妻<br />
王康貴、王黎潔如之家嫂<br />
王明慧、林永泰之大嫂<br />
王志淙之舊同學兼妻子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉兆銘.md" title="wikilink">劉兆銘</a></p></td>
<td><p>王康貴</p></td>
<td><p>黎潔如之夫<br />
王志淙、王明慧之父<br />
伍頌蓮之老爺<br />
林永泰之外父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/白茵.md" title="wikilink">白　茵</a></p></td>
<td><p>王黎潔如</p></td>
<td><p>王康貴之妻<br />
王志淙、王明慧之母<br />
伍頌蓮之奶奶<br />
林永泰之外母</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 林家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳錦鴻.md" title="wikilink">陳錦鴻</a></p></td>
<td><p>林永泰</p></td>
<td><p><a href="../Page/有組織罪案及三合會調查科.md" title="wikilink">O記</a><a href="../Page/警長.md" title="wikilink">沙展</a><br />
林森、林何美瑛之子<br />
樊亦珊之前男友<br />
王明慧之夫<br />
王志淙同事<br />
與林森不和 後和好</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙學而.md" title="wikilink">趙學而</a></p></td>
<td><p>王明慧</p></td>
<td><p>Bonnie<br />
慧慧<br />
時裝設計師<br />
王康貴、王黎潔如之女<br />
王志淙之妹<br />
Gary Lambert之前女友<br />
林永泰之妻<br />
林森、林何美瑛之家嫂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔡國慶_(香港).md" title="wikilink">蔡國慶</a></p></td>
<td><p>林　森</p></td>
<td><p><a href="../Page/雜差.md" title="wikilink">CID</a><br />
尖沙咀分區刑事調查隊警長，何美瑛之夫<br />
林永泰之父<br />
王明慧之老爺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇杏璇.md" title="wikilink">蘇杏璇</a></p></td>
<td><p>林何美瑛</p></td>
<td><p>林森之妻<br />
林永泰之母<br />
王明慧之奶奶</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 皇家香港警察

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃日華.md" title="wikilink">黃日華</a></p></td>
<td><p>王志淙</p></td>
<td><p>參見<strong><a href="../Page/#王家.md" title="wikilink">王家</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳錦鴻.md" title="wikilink">陳錦鴻</a></p></td>
<td><p>林永泰</p></td>
<td><p>參見<strong><a href="../Page/#林家.md" title="wikilink">林家</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王偉_(香港).md" title="wikilink">王　偉</a></p></td>
<td><p>何鎮洋</p></td>
<td><p>總警司，有組織罪案及三合會調查課(OCTG, Organised Crime &amp; Triad Group)參事<br />
下轄有組織罪案及三合會調查科(OCTB)及刑事情報科(CIB)<br />
陳桂、吳國兆上司</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡國權.md" title="wikilink">蔡國權</a></p></td>
<td><p>陳　桂</p></td>
<td><p>警司，有組織罪案及三合會調查科A組主管<br />
Jeff<br />
余靖允男友<br />
吳國兆、王志淙、林永泰、司徒文安、葉輝、朱日隆、貓屎上司</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳榮峻.md" title="wikilink">陳榮峻</a></p></td>
<td><p>吳國兆</p></td>
<td><p>高級督察，有組織罪案及三合會調查科A1-1組主管<br />
Teddy<br />
陳桂下屬，針對王志淙<br />
王志淙、林永泰、司徒文安、葉輝、朱日隆、貓屎上司<br />
傅婷前男友，曾追求伍頌蓮<br />
偵破胡世傑安置炸彈案<br />
為人心胸狹窄，但具才幹，後盜用公款，同時借高利貸致走投無路，為警方拘控保釋後精神失常，串謀小路行劫，最終落網<br />
參見<strong><a href="../Page/#小路械劫集團.md" title="wikilink">小路械劫集團</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬德鐘.md" title="wikilink">馬德鐘</a></p></td>
<td><p>司徒文安</p></td>
<td><p>吳國兆、陳桂下屬</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林敬剛.md" title="wikilink">林敬剛</a></p></td>
<td><p>葉　輝</p></td>
<td><p>妹頭<br />
吳國兆、陳桂下屬<br />
第十三集中彈殉職</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/虞天偉.md" title="wikilink">虞天偉</a></p></td>
<td><p>朱日隆</p></td>
<td><p>隆叔<br />
吳國兆、陳桂下屬</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/沈寶思.md" title="wikilink">沈寶思</a></p></td>
<td><p>胡守法</p></td>
<td><p>貓屎<br />
吳國兆、陳桂下屬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陸應康.md" title="wikilink">陸應康</a></p></td>
<td><p>劉Sir</p></td>
<td><p>警司，有組織罪案及三合會調查科C組主管</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李成昌.md" title="wikilink">李成昌</a></p></td>
<td><p>周家祥</p></td>
<td><p>警察（黑警），灣仔分區刑事調查隊探員，後被捕</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃成想.md" title="wikilink">黃成想</a></p></td>
<td><p>譚Sir</p></td>
<td><p>Eric<br />
警司，有組織罪案及三合會調查科B組主管</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李煌生.md" title="wikilink">李煌生</a></p></td>
<td><p>李Sir</p></td>
<td><p>Kevin<br />
警司，有組織罪案及三合會調查科D組主管</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁克信.md" title="wikilink">梁克信</a></p></td>
<td><p>趙sir</p></td>
<td><p>尖沙咀分區刑事調查隊主管</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/博君.md" title="wikilink">博　君</a></p></td>
<td><p>水　哥</p></td>
<td><p>尖沙咀分區刑事調查隊探員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/方傑_(演員).md" title="wikilink">方　傑</a></p></td>
<td><p>張Sir</p></td>
<td><p>灣仔分區刑事調查隊主管</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳文偉.md" title="wikilink">吳文偉</a></p></td>
<td><p>徐沛霖</p></td>
<td><p>徐師奶<br />
吳國兆、陳桂下屬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/文潔雲.md" title="wikilink">文潔雲</a></p></td>
<td><p>十三姨</p></td>
<td><p>尖沙咀分區刑事調查隊探員</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥嘉倫.md" title="wikilink">麥嘉倫</a></p></td>
<td><p>周健良</p></td>
<td><p>軍裝巡邏小隊警員<br />
遭陳之如詐騙，後勒索，導致數次借高利貸，走投無路下將佩槍以「搶警槍」形式抵押予高利貸<br />
</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 洪興社

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭政鴻.md" title="wikilink">郭政鴻</a></p></td>
<td><p>楊兆慶</p></td>
<td><p>洪興社堂主<br />
與周家祥勾結<br />
胡超天敵<br />
被周家祥槍殺<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王偉樑.md" title="wikilink">王偉樑</a></p></td>
<td><p>大昏迷</p></td>
<td><p>洪興社紅棍<br />
楊兆慶手下<br />
知悉周家祥槍殺楊兆慶後，前往南丫島復仇，失敗<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧汝超.md" title="wikilink">鄧汝超</a></p></td>
<td><p>小　丙</p></td>
<td><p>洪興社紅棍<br />
楊兆慶手下<br />
知悉周家祥槍殺楊兆慶後，前往南丫島復仇，失敗<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>江天強</p></td>
<td><p>洪興社紅棍<br />
楊兆慶手下<br />
富貴仔老大<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃煒林.md" title="wikilink">黃煒林</a></p></td>
<td><p>富貴仔</p></td>
<td><p>洪興社成員<br />
江天強手下<br />
因亂找楊兆慶「認大佬」，被痛毆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳志雄.md" title="wikilink">陳志雄</a></p></td>
<td></td>
<td><p>洪興社叔父<br />
主持楊兆慶喪禮，與何鎮洋對質</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃仲匡.md" title="wikilink">黃仲匡</a></p></td>
<td></td>
<td><p>洪興社成員<br />
富貴仔手下<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭卓樺.md" title="wikilink">郭卓樺</a></p></td>
<td></td>
<td><p>洪興社成員<br />
富貴仔手下<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韋先倫.md" title="wikilink">韋先倫</a></p></td>
<td></td>
<td><p>洪興社成員<br />
富貴仔手下<br />
</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 潮州旗兵械劫集團

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>哥士的</p></td>
<td><p>械劫集團接頭人，杜文「白手套」<br />
與周家祥勾結<br />
後受王志淙感化，成為好友，指證杜文<br />
後成為王志淙線人<br />
為報復吳國兆針對王志淙，於後巷暗打吳國兆<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/薛純基.md" title="wikilink">薛純基</a></p></td>
<td><p>李　鳴</p></td>
<td><p>汕頭旗兵<br />
哥士的手下<br />
被捕<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳軼.md" title="wikilink">陳　軼</a></p></td>
<td><p>鋒</p></td>
<td><p>汕頭旗兵<br />
哥士的手下<br />
被捕<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/崔健.md" title="wikilink">崔　健</a></p></td>
<td><p>東</p></td>
<td><p>汕頭旗兵<br />
哥士的手下<br />
被捕<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葉勇.md" title="wikilink">葉　勇</a></p></td>
<td><p>放</p></td>
<td><p>汕頭旗兵<br />
哥士的手下<br />
被捕<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳紹華.md" title="wikilink">陳紹華</a></p></td>
<td><p>馬華幹</p></td>
<td><p>外號「扯火」<br />
汕頭旗兵<br />
好色，除械劫外，在港多次姦殺女性<br />
懷疑姑母通報警方，槍殺之<br />
於警方圍捕時，向林永泰射擊<br />
被林森打至內出血</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅鎮岳.md" title="wikilink">羅鎮岳</a></p></td>
<td><p>杜　文</p></td>
<td><p>械劫集團幕後指使人<br />
被哥士的指證入罪<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 非法車輛盜竊及賽車集團

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p>紅威寶</p></td>
<td><p>藍威寶拍檔<br />
羅強手下<br />
擅長改裝車輛<br />
為人重義氣<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃智賢.md" title="wikilink">黃智賢</a></p></td>
<td><p>藍威寶</p></td>
<td><p>紅威寶拍檔<br />
羅強手下<br />
右腳殘疾，但為專業車手<br />
因不慎撞死交通警關炳榮<br />
被王志淙拘捕時無法接受，後受其感化<br />
最終自首，被判誤殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅維.md" title="wikilink">羅　維</a></p></td>
<td></td>
<td><p>大強手下</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/關菁.md" title="wikilink">關　菁</a></p></td>
<td><p>羅　強</p></td>
<td><p>大強<br />
表面為車店東主，實際經營偷車勾當<br />
警方準備圍捕前，逃跑成功<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉文俊.md" title="wikilink">劉文俊</a></p></td>
<td><p>大口B</p></td>
<td><p>車手<br />
為人囂張，針對藍威寶<br />
後被王志淙戲弄</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾國強_(編導).md" title="wikilink">鍾國強</a></p></td>
<td><p>鍾老闆</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/洪一鳴.md" title="wikilink">洪一鳴</a></p></td>
<td><p>一　鳥</p></td>
<td><p>車手<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 羅偉傑綁架案犯罪集團

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/謝子峰.md" title="wikilink">謝子峰</a></p></td>
<td><p>羅偉傑</p></td>
<td><p>富商羅金勝之子<br />
被俊、溫信全等人綁架<br />
被何鎮洋、陳桂等於西貢救出<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅君左.md" title="wikilink">羅君左</a></p></td>
<td><p>阿　俊</p></td>
<td><p>作家<br />
溫信全、李湯美友人<br />
綁架案主謀<br />
後被捕</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張漢斌.md" title="wikilink">張漢斌</a></p></td>
<td><p>Tommy/李湯美</p></td>
<td><p>溫信全、俊友人，<a href="../Page/的士.md" title="wikilink">的士司機</a><br />
綁架案共謀，事成後欲逃往臺灣，失敗</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃振寧.md" title="wikilink">黃振寧</a></p></td>
<td><p>溫信全</p></td>
<td><p><a href="../Page/士多.md" title="wikilink">士多東主</a><br />
李湯美、俊友人<br />
因欠債，故與俊等共謀綁架案，事成後欲逃往臺灣，失敗</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 馬氏家族

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夏萍.md" title="wikilink">夏　萍</a></p></td>
<td></td>
<td><p>馬正、馬金玉之母<br />
馬氏家族家長<br />
針對Stephen，不滿馬金玉指證馬正，心臟病發身亡<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴誌衛.md" title="wikilink">戴誌衛</a></p></td>
<td><p>馬　正</p></td>
<td><p>馬金玉之兄<br />
馬氏家族首領<br />
性格暴戾，槍殺peter、肥強、Stephen<br />
少年時曾侵犯馬金玉<br />
兩度成功脫罪，最終被馬金玉槍殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁少狄.md" title="wikilink">梁少狄</a></p></td>
<td><p>肥　強</p></td>
<td><p>馬正手下<br />
出賣馬正，被槍殺。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王啟德.md" title="wikilink">王啟德</a></p></td>
<td><p>Peter</p></td>
<td><p>肥強手下<br />
本於法庭指證馬正，但因馬正脅持其父，被迫作假口供，令馬正脫罪<br />
馬正脫罪後，秋後算計，被其槍殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王維德.md" title="wikilink">王維德</a></p></td>
<td><p>Stephen</p></td>
<td><p>馬金玉丈夫<br />
律師<br />
協助馬正脫罪，後被馬正懷疑與警方通訊，被其槍殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇玉華.md" title="wikilink">蘇玉華</a></p></td>
<td><p>馬金玉</p></td>
<td><p>Stephen之夫<br />
馬正之妹<br />
與馬氏家族劃清界線，非犯罪成員<br />
因Stephen被殺而報復，在無法指證馬正後，選擇趁機搶奪王志淙佩槍，槍殺馬正</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凌漢_(演員).md" title="wikilink">凌　漢</a></p></td>
<td><p>天　叔</p></td>
<td><p>馬氏家族叔父<br />
馬正死後，與麥七、炳哥協調，制止秩序惡化</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李海生.md" title="wikilink">李海生</a></p></td>
<td><p>麥　七</p></td>
<td><p>馬氏家族叔父<br />
馬正死後，與天叔、炳哥協調，制止秩序惡化</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/呂劍光.md" title="wikilink">呂劍光</a></p></td>
<td><p>炳　哥</p></td>
<td><p>馬氏家族叔父<br />
馬正死後，與天叔、麥七協調，制止秩序惡化<br />
向陳桂保證宗親會於24小時後不再作亂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/尹健榮.md" title="wikilink">尹健榮</a></p></td>
<td><p>四眼標</p></td>
<td><p>馬正手下<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張俊華.md" title="wikilink">張俊華</a></p></td>
<td><p>馬正手下/正手下乙</p></td>
<td><p>馬正手下<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/簡俊然.md" title="wikilink">簡俊然</a></p></td>
<td><p>馬正手下/正手下甲</p></td>
<td><p>馬正手下<br />
逃跑時槍殺葉輝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 伴遊招募詐騙集團

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>陳之如</p></td>
<td><p>集團首腦<br />
通過伴遊招募，進行詐騙勒索<br />
後被捕<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳志恆.md" title="wikilink">陳志恆</a></p></td>
<td></td>
<td><p>陳助手<br />
通過伴遊招募，進行詐騙勒索<br />
後被捕<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宋憲樺.md" title="wikilink">宋憲樺</a></p></td>
<td></td>
<td><p>攝影師<br />
通過伴遊招募，進行詐騙勒索<br />
後被捕<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李錦明.md" title="wikilink">李錦明</a></p></td>
<td></td>
<td><p>伴遊<br />
通過伴遊招募，被詐騙勒索<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江德華.md" title="wikilink">江德華</a></p></td>
<td></td>
<td><p>伴遊<br />
通過伴遊招募，被詐騙勒索<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄧煜榮.md" title="wikilink">鄧煜榮</a></p></td>
<td></td>
<td><p>伴遊<br />
通過伴遊招募，被詐騙勒索<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳展鵬.md" title="wikilink">陳展鵬</a></p></td>
<td><p>胡世傑</p></td>
<td><p>通過伴遊招募，但中途陳之如被捕，故未被詐騙勒索<br />
另因與地產公司經理有<a href="../Page/同性戀.md" title="wikilink">感情糾紛</a>，遂於地產公司放置炸藥<br />
後被捕</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 小路械劫集團

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>小　路</p></td>
<td><p>集團首腦，悍匪<br />
槍殺Funky<br />
後被林永泰槍殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/游飈.md" title="wikilink">游　飆</a></p></td>
<td><p>小　黃</p></td>
<td><p>旗兵，小路表弟<br />
被<a href="../Page/特別任務連.md" title="wikilink">特別任務連射殺</a><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江明輝.md" title="wikilink">江明輝</a></p></td>
<td><p>恐　龍</p></td>
<td><p>旗兵，小路手下<br />
個性衝動，於金行劫案槍傷陳桂<br />
殺害兩名人質，被特別任務連射殺<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何金靈.md" title="wikilink">何金靈</a></p></td>
<td><p>福　水</p></td>
<td><p>旗兵，小路手下<br />
槍傷陳桂<br />
被人質盲婆感化，自首<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李耀敬.md" title="wikilink">李耀敬</a></p></td>
<td><p>土　炮</p></td>
<td><p>旗兵，小路手下<br />
槍傷林森<br />
後被捕，但成功重創拘留所警員後逃脫<br />
潛回<a href="../Page/梅理大樓.md" title="wikilink">梅理大樓</a>，欲殺王志淙，糾纏間被王志淙槍殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁榮忠.md" title="wikilink">梁榮忠</a></p></td>
<td><p>Funky</p></td>
<td><p>集團成員<br />
實際為臥底探員<br />
後因身份被揭穿，被小路槍殺<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃日華.md" title="wikilink">黃日華</a></p></td>
<td><p>王志淙</p></td>
<td><p>集團成員<br />
實際為臥底探員<br />
參見<strong><a href="../Page/#皇家香港警察.md" title="wikilink">皇家香港警察</a></strong><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳榮峻.md" title="wikilink">陳榮峻</a></p></td>
<td><p>吳國兆</p></td>
<td><p>集團臨時成員<br />
參見<strong><a href="../Page/#皇家香港警察.md" title="wikilink">皇家香港警察</a></strong><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

  - [黃天鐸](../Page/黃天鐸.md "wikilink") 飾 Ben，王明慧老闆
  - [李桂英](../Page/李桂英.md "wikilink") 飾 蘇嘉敏
  - [陳狄克](../Page/陳狄克.md "wikilink") 飾 胡　超
  - [戴少民](../Page/戴少民.md "wikilink") 飾 CID
  - [陳詠文](../Page/陳詠文.md "wikilink") 飾 囡　囡
  - [溫文英](../Page/溫文英.md "wikilink") 飾 CID/CID乙
  - [湯俊明](../Page/湯俊明.md "wikilink") 飾 CID/CID甲/便　衣
  - [曾慧雲](../Page/曾慧雲.md "wikilink") 飾 Iris
  - [樊亦敏](../Page/樊亦敏.md "wikilink") 飾 樊燕珊（林永泰前女友）
  - [林漪娸](../Page/林漪娸.md "wikilink") 飾 余靖允Rita（律師，陳桂女友）
  - [河國榮](../Page/河國榮.md "wikilink") 飾 Gary Lambert（林仔，王明慧前男友）
  - [蔡雲霞](../Page/蔡雲霞.md "wikilink") 飾 Cindy
  - [陳中堅](../Page/陳中堅.md "wikilink") 飾 法　官
  - [艾　威](../Page/艾威.md "wikilink") 飾 Marty
  - [黃凱詩](../Page/黃凱詩.md "wikilink") 飾 情侶甲
  - [朱樂輝](../Page/朱樂輝.md "wikilink") 飾 情侶乙
  - [吳列華](../Page/吳列華.md "wikilink") 飾 售貨員
  - [蕭玉燕](../Page/蕭玉燕.md "wikilink") 飾 Linda（被扯火強姦，後來自殺）
  - [楊瑞麟](../Page/楊瑞麟.md "wikilink") 飾 陳醫生（樊燕珊之未婚夫）
  - [陳鳳冰](../Page/陳鳳冰.md "wikilink") 飾 扯火姑媽（被扯火槍殺）
  - [何潔珊](../Page/何潔珊.md "wikilink") 飾 Model A/模特兒
  - [鄧麗雯](../Page/鄧麗雯.md "wikilink") 飾 Model B/模特兒
  - [趙美裕](../Page/趙美裕.md "wikilink") 飾 Model C/模特兒
  - [梁健平](../Page/梁健平.md "wikilink") 飾 霍耀祖（伍頌蓮前夫）
  - [楚　原](../Page/楚原.md "wikilink") 飾 霍爵士
  - [梁舜燕](../Page/梁舜燕.md "wikilink") 飾 霍　太
  - [鍾潔儀](../Page/鍾潔儀.md "wikilink") 飾 鍾　莉
  - [蔡劍雪](../Page/蔡劍雪.md "wikilink") 飾 Connie
  - [孫季卿](../Page/孫季卿.md "wikilink") 飾 貴朋友
  - [區　嶽](../Page/區嶽.md "wikilink") 飾 貴朋友
  - [何璧堅](../Page/何璧堅.md "wikilink") 飾 貴朋友
  - [朱偉達](../Page/朱偉達.md "wikilink") 飾 Mandy
  - [羅樂林](../Page/羅樂林.md "wikilink") 飾 羅金勝
  - [劉桂芳](../Page/劉桂芳.md "wikilink") 飾 羅金勝妻
  - [譚一清](../Page/譚一清.md "wikilink") 飾 九　叔
  - [鄭英龍](../Page/鄭英龍.md "wikilink") 飾 雄　頭
  - [張宏偉](../Page/張宏偉.md "wikilink") 飾 華　B
  - [伍文生](../Page/伍文生.md "wikilink") 飾 Ken
  - [石　-{云}-](../Page/石云.md "wikilink") 飾 村　民
  - [郭德信](../Page/郭德信.md "wikilink") 飾 鄧議員
  - [黎秀英](../Page/黎秀英.md "wikilink") 飾 村　民
  - [馮瑞珍](../Page/馮瑞珍.md "wikilink") 飾 圖書管理員
  - [郭少芸](../Page/郭少芸.md "wikilink") 飾 脫星阿玲
  - [陳寶玲](../Page/陳寶玲.md "wikilink") 飾 玲媬姆
  - [何美好](../Page/何美好.md "wikilink") 飾 哥士的女友
  - [梁雪湄](../Page/梁雪湄.md "wikilink") 飾 髮型屋櫃面
  - [林嘉麗](../Page/林嘉麗.md "wikilink") 飾 阿Pet
  - [張詩韻](../Page/張詩韻.md "wikilink") 飾 Stephen秘書
  - [黃清榕](../Page/黃清榕.md "wikilink") 飾 女護士
  - [梁詠琳](../Page/梁詠琳.md "wikilink") 飾 傅　婷（Teddy前女友）
  - [鍾潔怡](../Page/鍾潔怡.md "wikilink") 飾 祖女友
  - [劉超凡](../Page/劉超凡.md "wikilink") 飾 地產公司經理，與胡世傑有同性戀關係
  - [陳燕航](../Page/陳燕航.md "wikilink") 飾 職員甲
  - [劉鳳婷](../Page/劉鳳婷.md "wikilink") 飾 職員乙
  - [朱孝儀](../Page/朱孝儀.md "wikilink") 飾 鑑証員
  - [歐耀興](../Page/歐耀興.md "wikilink") 飾 Ray
  - [朱樂輝](../Page/朱樂輝.md "wikilink") 飾 Patrick
  - [廖麗麗](../Page/廖麗麗.md "wikilink") 飾 史夫人
  - [何掌君](../Page/何掌君.md "wikilink") 飾 CID乙
  - [陳彥行](../Page/陳彥行.md "wikilink") 飾 私鐘妹A
  - [譚寶珊](../Page/譚寶珊.md "wikilink") 飾 私鐘妹B
  - [黎　宣](../Page/黎宣.md "wikilink") 飾 盲　婆

## 首播集數

以下是本劇在香港首播的集數之播映紀錄：

| 集數        | 日期               |
| --------- | ---------------- |
| 01-05     | 1995年7月3日-7月7日   |
| 06-10     | 1995年7月10日-7月14日 |
| 11-15     | 1995年7月17日-7月21日 |
| 16-20     | 1995年7月24日-7月28日 |
| 21（21-22） | 1995年7月30日       |

## 重播

此劇于1998年7月28日至1998年8月12日，2003年7月15日至2003年8月16日在翡翠台，2017年7月29日至2017年8月19日在TVB星河頻道（逢星期六“好戲連環看”時段）重播。

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁（TVBI）-
    O記實錄](https://web.archive.org/web/20090917015527/http://tvcity.tvb.com/drama/criminal1/index.htm)
  - [《O記實錄》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222162640/http://gotv.tvb.com/programme/103226/153935/)

## 電視節目的變遷

[O](../Category/無綫電視劇集系列.md "wikilink")
[Category:1995年無綫電視劇集](../Category/1995年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視1990年代背景劇集](../Category/無綫電視1990年代背景劇集.md "wikilink")
[Category:有組織罪案及三合會調查科題材電視劇](../Category/有組織罪案及三合會調查科題材電視劇.md "wikilink")